施永青：有關盜竊美國科技問題，中國只不過是想學習別人的長處吧了

中國作為一個發展中國家，不可能在起步階段，不保護自己的市場及資助自己的產業。韓國、台灣、馬來西亞等其他發展中地區都有這樣做。否則，中國的市場很快會被發達國家所霸佔，而中國的產品亦不容易與發達國家的產品作競爭。英美等發達國家在起步時，一樣有採取類似的關稅策略及市場保護措施。即使是已經相對發達的日本，亦至今仍在使用。台灣的電子業，韓國的電影業，能有今天的發展，都離不開國家的補貼。

有關盜竊美國科技問題，中國只不過是想學習別人的長處吧了，其他國家，包括美國自己，也會這樣做。模仿是人類學習的主要方式，除非是證據確鑿，侵犯了別人的知識產權；否則，上帝制訂的規律，人人有權去認識及加以利用。其實，中國是願意用錢去購買美國科技的，只是美國不肯賣罷了。中國近年收購了不少有技術，有品牌的公司，說明中國不是不肯付鈔的。但美國要中國放棄「中國製造2025」計劃，等同要中國放棄進步，永遠只可以做西方的血汗工廠，那中國當然不會同意。

至於金融市場，更是一向由美國操控的市場，中國在這方面先天不足，根本不足以去挑戰美國的地位。中國如果開放金融市場，只會讓美國予取予携。所以，我認為，中國不應太早開放金融市場，亦沒有需要急於要人民幣國際化。美國是先做經濟強國，然後才做軍事強國，最後才建立美元的國際地位。在現階段，中國根本不應該在國際金融市場上爭取扮演角色。這只會刺激美國的神經，令美國非認真對付中國不可。

我個人最擔心的，是中國房地產泡沫會被引爆，以致觸發金融危機，陷中國於通縮的經濟低谷。中國的房地產總市值在2017年已逾300萬億人民幣，相當於GDP的四倍，而當年日本與美國的樓市崩盤時，房地產的總市值亦不過是GDP的兩倍左右吧了。所以一旦爆破，其破壞力會十分龐大。屆時，銀行的信貸無可避免要收縮，而老百姓的消費能力亦會大量被蒸發，社會的內需會急劇下降，經濟將會失去動力。因此，現時中國政府必須設法為房地產泡沫安全洩氣。

竊書不能算偷……竊書！…… 讀書人的事，能算偷麼？

魯迅先生真係睇得通透

魯迅真係睇到好通

合乎道義嗎?

施狗邏輯：啲賊打劫人都只係想分享別嘅優勢

有關制裁中國問題，美國只不過是想減少地球的短處吧了

秒

其實入 WTO 時，畀晒時間表佢改變，而唔係一刀切。

但中蟈擺明想著數攞到盡，到依家都冇跟遊戲規則玩。

班廢老就反而覺得理所當然

是爆就好

如果支那樓爆
香港樓市真係無可能唔爆

否則，上帝制訂的規律，人人有權去認識及加以利用。
連上帝都拎埋出黎講邊夠你玩
咁美國應該成個國家所有技術都送哂比習帝啦

well said

打鑊金你，係要你明白自己嘅短處同不足。

施永青都係想送聖誕卡俾人啫
咪學足中國咁，塗咗人哋個名寫自己名當自己

就係因為支那人驚支爆，先至將現金攞晒嚟香港買樓，支那樓爆香港樓價反而看高一線

尸老闆又FAT FAT

施狗：我屌你老母！你咪唔撚好同我做生意囉

強盜邏輯: 強姦唔算侵略, 只要對方配合, 係互相享受

日韓都經歷過抄襲學習既時代
但人地抄完之後會自己研發
而家都算有自己的R&D持續發展

中國係想一直抄落去
以此作為business model
癡線架 人地唔反你就奇

聖誕快樂

抄唔緊要，我當其他國家都經歷過，支那乞人憎在夾硬迫人同佢合資，又習慣失驚無神衝隊人上人地辦公室抬走晒人地啲電腦，呢隻就唔止抄，係搶！三星抄iPhone都未去到咁野蠻啦